林鄭民望從低位回升至51.7分 施政報告評分不升反跌

港大民意研究計劃今(30日) 公布，特首林鄭月娥最新民望有所回升。調查結果顯示，林鄭的民望由施政報告當天的47.6分，回升至51.7分。不過，施政報告評分則趨向負面，由50.5分下跌至49.7分。

港大民研同時再為施政報告進行次輪調查，發現受訪者的滿意率由32%下跌至30%；不滿率則由33%上升至39%，滿意率淨值為負9個百分點。受訪者對施政報告評分亦由50.5分，下跌至49.7分。港大民研稱，在多次討論後，市民對施政報告的評價反趨負面。

調查發現，18歲至29歲年齡層及大專以上的高學歷受訪者，對林鄭的評價較低，同時亦對施政報告感不滿。而在社會狀況方面，於經濟、民生及政治狀況三方面，市民最不滿是現時政治狀況，三項滿意淨值全部為負值，分別為負9、負25和負41個百分點。

高過donald trump